\documentclass[]{article}
\usepackage{lmodern}
\usepackage{amssymb,amsmath}
\usepackage{ifxetex,ifluatex}
\usepackage{fixltx2e} % provides \textsubscript
\ifnum 0\ifxetex 1\fi\ifluatex 1\fi=0 % if pdftex
  \usepackage[T1]{fontenc}
  \usepackage[utf8]{inputenc}
\else % if luatex or xelatex
  \ifxetex
    \usepackage{mathspec}
  \else
    \usepackage{fontspec}
  \fi
  \defaultfontfeatures{Ligatures=TeX,Scale=MatchLowercase}
\fi
% use upquote if available, for straight quotes in verbatim environments
\IfFileExists{upquote.sty}{\usepackage{upquote}}{}
% use microtype if available
\IfFileExists{microtype.sty}{%
\usepackage{microtype}
\UseMicrotypeSet[protrusion]{basicmath} % disable protrusion for tt fonts
}{}
\usepackage[margin=1in]{geometry}
\usepackage{hyperref}
\hypersetup{unicode=true,
            pdftitle={Resultados para los datos de 1997},
            pdfauthor={Ramón Alvarez, Gonzalo de Armas, Ignacio Baccino y Alvaro Valiño},
            pdfborder={0 0 0},
            breaklinks=true}
\urlstyle{same}  % don't use monospace font for urls
\usepackage{graphicx,grffile}
\makeatletter
\def\maxwidth{\ifdim\Gin@nat@width>\linewidth\linewidth\else\Gin@nat@width\fi}
\def\maxheight{\ifdim\Gin@nat@height>\textheight\textheight\else\Gin@nat@height\fi}
\makeatother
% Scale images if necessary, so that they will not overflow the page
% margins by default, and it is still possible to overwrite the defaults
% using explicit options in \includegraphics[width, height, ...]{}
\setkeys{Gin}{width=\maxwidth,height=\maxheight,keepaspectratio}
\IfFileExists{parskip.sty}{%
\usepackage{parskip}
}{% else
\setlength{\parindent}{0pt}
\setlength{\parskip}{6pt plus 2pt minus 1pt}
}
\setlength{\emergencystretch}{3em}  % prevent overfull lines
\providecommand{\tightlist}{%
  \setlength{\itemsep}{0pt}\setlength{\parskip}{0pt}}
\setcounter{secnumdepth}{5}
% Redefines (sub)paragraphs to behave more like sections
\ifx\paragraph\undefined\else
\let\oldparagraph\paragraph
\renewcommand{\paragraph}[1]{\oldparagraph{#1}\mbox{}}
\fi
\ifx\subparagraph\undefined\else
\let\oldsubparagraph\subparagraph
\renewcommand{\subparagraph}[1]{\oldsubparagraph{#1}\mbox{}}
\fi

%%% Use protect on footnotes to avoid problems with footnotes in titles
\let\rmarkdownfootnote\footnote%
\def\footnote{\protect\rmarkdownfootnote}

%%% Change title format to be more compact
\usepackage{titling}

% Create subtitle command for use in maketitle
\providecommand{\subtitle}[1]{
  \posttitle{
    \begin{center}\large#1\end{center}
    }
}

\setlength{\droptitle}{-2em}

  \title{Resultados para los datos de 1997}
    \pretitle{\vspace{\droptitle}\centering\huge}
  \posttitle{\par}
    \author{Ramón Alvarez, Gonzalo de Armas, Ignacio Baccino y Alvaro Valiño}
    \preauthor{\centering\large\emph}
  \postauthor{\par}
    \date{}
    \predate{}\postdate{}
  
\usepackage{booktabs}
\usepackage{longtable}
\usepackage{array}
\usepackage{multirow}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{float}
\usepackage{colortbl}
\usepackage{pdflscape}
\usepackage{tabu}
\usepackage{threeparttable}
\usepackage{threeparttablex}
\usepackage[normalem]{ulem}
\usepackage{makecell}
\usepackage{xcolor}

\usepackage{float} \floatplacement{figure}{H}

\begin{document}
\maketitle

{
\setcounter{tocdepth}{2}
\tableofcontents
}
\hypertarget{resultados}{%
\subsection{Resultados}\label{resultados}}

A continuación, se presentan los principales resultados obtenidos.

En primer lugar, se encuentran los resultados de los cálculos de los
APVP para las enfermedades isquémicas del corazón.

\begin{table}[H]
\centering
\begin{tabular}{lrrrrrrr}
\toprule
  & Total & Total promedio & Tasa cada mil & Masculino & Masculino promedio & Femenino & Femenino promedio\\
\midrule
\rowcolor{gray!6}  ex & 33342.85 & 10.70 & 10.240 & 19754.74 & 11.07 & 13588.11 & 10.21\\
e0 & 11412.42 & 9.18 & 3.505 & 6495.00 & 9.21 & 4917.42 & 9.14\\
\rowcolor{gray!6}  70 & 8821.00 & 9.35 & 2.709 & 6777.00 & 9.61 & 2044.00 & 8.59\\
\bottomrule
\end{tabular}
\end{table}

\begin{table}[H]
\centering
\begin{tabular}{lrrrrrrr}
\toprule
  & Total & Total promedio & Tasa cada mil & Masculino & Masculino promedio & Femenino & Femenino promedio\\
\midrule
\rowcolor{gray!6}  ex & 33342.85 & 10.70 & 10.240 & 19754.74 & 11.07 & 13588.11 & 10.21\\
e0 & 11412.42 & 9.18 & 3.505 & 6495.00 & 9.21 & 4917.42 & 9.14\\
\rowcolor{gray!6}  71 & 9851.00 & 9.56 & 3.025 & 7546.00 & 9.81 & 2305.00 & 8.83\\
\bottomrule
\end{tabular}
\end{table}

\begin{table}[H]
\centering
\begin{tabular}{lrrrrrrr}
\toprule
  & Total & Total promedio & Tasa cada mil & Masculino & Masculino promedio & Femenino & Femenino promedio\\
\midrule
\rowcolor{gray!6}  ex & 33342.85 & 10.70 & 10.240 & 19754.74 & 11.07 & 13588.11 & 10.21\\
e0 & 11412.42 & 9.18 & 3.505 & 6495.00 & 9.21 & 4917.42 & 9.14\\
\rowcolor{gray!6}  72 & 10968.00 & 9.82 & 3.368 & 8373.00 & 10.12 & 2595.00 & 8.95\\
\bottomrule
\end{tabular}
\end{table}

\begin{table}[H]
\centering
\begin{tabular}{lrrrrrrr}
\toprule
  & Total & Total promedio & Tasa cada mil & Masculino & Masculino promedio & Femenino & Femenino promedio\\
\midrule
\rowcolor{gray!6}  ex & 33342.85 & 10.70 & 10.240 & 19754.74 & 11.07 & 13588.11 & 10.21\\
e0 & 11412.42 & 9.18 & 3.505 & 6495.00 & 9.21 & 4917.42 & 9.14\\
\rowcolor{gray!6}  73 & 12184.00 & 10.02 & 3.742 & 9264.00 & 10.40 & 2920.00 & 8.98\\
\bottomrule
\end{tabular}
\end{table}

\begin{table}[H]
\centering
\begin{tabular}{lrrrrrrr}
\toprule
  & Total & Total promedio & Tasa cada mil & Masculino & Masculino promedio & Femenino & Femenino promedio\\
\midrule
\rowcolor{gray!6}  ex & 33342.85 & 10.70 & 10.240 & 19754.74 & 11.07 & 13588.11 & 10.21\\
e0 & 11412.42 & 9.18 & 3.505 & 6495.00 & 9.21 & 4917.42 & 9.14\\
\rowcolor{gray!6}  74 & 13488.00 & 10.34 & 4.142 & 10207.00 & 10.82 & 3281.00 & 9.09\\
\bottomrule
\end{tabular}
\end{table}

\begin{table}[H]
\centering
\begin{tabular}{lrrrrrrr}
\toprule
  & Total & Total promedio & Tasa cada mil & Masculino & Masculino promedio & Femenino & Femenino promedio\\
\midrule
\rowcolor{gray!6}  ex & 33342.85 & 10.70 & 10.240 & 19754.74 & 11.07 & 13588.11 & 10.21\\
e0 & 11412.42 & 9.18 & 3.505 & 6495.00 & 9.21 & 4917.42 & 9.14\\
\rowcolor{gray!6}  75 & 14888.00 & 10.63 & 4.572 & 11210.00 & 11.18 & 3678.00 & 9.26\\
\bottomrule
\end{tabular}
\end{table}

Luego, se presentan gráficos los cuales permitan visualizar la evolución
de los APVP, para las 3 definiciones de los mismos (iguales a los del
cuadro). Donde, a su vez, se genera una diferenciación segun el sexo de
los individuos.

\begin{figure}
\centering
\includegraphics{Resultados_1997__files/figure-latex/unnamed-chunk-2-1.pdf}
\caption{Graficos para el sexo Masculino}
\end{figure}

\begin{figure}
\centering
\includegraphics{Resultados_1997__files/figure-latex/unnamed-chunk-3-1.pdf}
\caption{Graficos para el sexo Femenino}
\end{figure}

Además, fijando el calculo de los APVP segun \(e_{x}\), se presenta un
grafico el cual permita observar la evolución de los mismo tanto para el
sexo masculino y femenino como para el total de individuos.

\includegraphics{Resultados_1997__files/figure-latex/unnamed-chunk-4-1.pdf}

Después, se presentan los resultados obtenidos a la hora de realizar el
método de remuestro bootstrap. Donde los resultados primero son del
total de los individuos, luego del sexo masculino y por ultimo para el
sexo femenino.

\begin{table}[H]
\centering
\begin{tabular}{lrrrrr}
\toprule
  & Estimacion puntual & Desvio & Estimacion del sesgo & Cuantil\_inf & Cuantil\_sup\\
\midrule
\rowcolor{gray!6}  2.5\% & 8810.888 & 332.8346 & -10.112 & 8185.625 & 9483.1\\
\bottomrule
\multicolumn{6}{l}{\textit{Note: }}\\
\multicolumn{6}{l}{Edad limite 70 años y para el total de individuos}\\
\end{tabular}
\end{table}

\newpage

\begin{figure}
\centering
\includegraphics{Resultados_1997__files/figure-latex/unnamed-chunk-7-1.pdf}
\caption{Distribucion de los APVP de cada muestra bootstrap, para el
total de individuos y edad limite 70}
\end{figure}

\begin{figure}
\centering
\includegraphics{Resultados_1997__files/figure-latex/unnamed-chunk-8-1.pdf}
\caption{Grafico de los APVP para cada edad y con una banda de los
cuantiles empiricos, para el total de individuos y edad limite 70}
\end{figure}

\begin{table}[H]
\centering
\begin{tabular}{lrrrrr}
\toprule
  & Estimacion puntual & Desvio & Estimacion del sesgo & Cuantil\_inf & Cuantil\_sup\\
\midrule
\rowcolor{gray!6}  2.5\% & 6773.862 & 279.7084 & -3.138 & 6224.85 & 7304.025\\
\bottomrule
\multicolumn{6}{l}{\textit{Note: }}\\
\multicolumn{6}{l}{Edad limite 70 años y para la población de sexo Masculino}\\
\end{tabular}
\end{table}

\newpage

\begin{figure}
\centering
\includegraphics{Resultados_1997__files/figure-latex/unnamed-chunk-11-1.pdf}
\caption{Distribucion de los APVP de cada muestra bootstrap, para el
sexo Masculino y edad limite 70}
\end{figure}

\begin{figure}
\centering
\includegraphics{Resultados_1997__files/figure-latex/unnamed-chunk-12-1.pdf}
\caption{Grafico de los APVP para cada edad y con una banda de los
cuantiles empiricos, para el sexo Masculino y edad limite 70}
\end{figure}

\begin{table}[H]
\centering
\begin{tabular}{lrrrrr}
\toprule
  & Estimacion puntual & Desvio & Estimacion del sesgo & Cuantil\_inf & Cuantil\_sup\\
\midrule
\rowcolor{gray!6}  2.5\% & 2045.923 & 154.4268 & 1.923 & 1752.875 & 2367.075\\
\bottomrule
\multicolumn{6}{l}{\textit{Note: }}\\
\multicolumn{6}{l}{Edad limite 70 años y para la población de sexo Femenino}\\
\end{tabular}
\end{table}

\newpage

\begin{figure}
\centering
\includegraphics{Resultados_1997__files/figure-latex/unnamed-chunk-15-1.pdf}
\caption{Distribucion de los APVP de cada muestra bootstrap, para el
sexo Femenino y edad limite 70}
\end{figure}

\begin{figure}
\centering
\includegraphics{Resultados_1997__files/figure-latex/unnamed-chunk-16-1.pdf}
\caption{Grafico de los APVP para cada edad y con una banda de los
cuantiles empiricos, para el sexo Femenino y edad limite 70}
\end{figure}

Por ultimo se presenta un grafico el cual permite comparar la funcion de
distribución acumulativa de los APVP generados en las muestras
bootstraps, diferenciando segun el sexo de los individuos.

\includegraphics{Resultados_1997__files/figure-latex/unnamed-chunk-17-1.pdf}


\end{document}
